藍店遭杯葛 又遇新肺炎打擊生意 吉野家連關五店

藍店遭杯葛 又遇新肺炎打擊生意
吉野家連關五店

銅鑼灣京都廣場吉野家分店，10月才完租約，但已在市場放租，叫價月租32萬元。譚德潤攝

【財經專題】本港飲食零售業，在去年受社會事件影響，生意額已見大跌。現更一浪低於一浪，受新型冠狀病毒疫情影響，營業額更遜於去年下半年；當中被列為「藍店」的快餐連鎖店吉野家及同系米線店，最終敵不過雙重打擊，先後縮減共六間分店，包括將一間自資舖位放租套現。
記者：王者馨

相關新聞：米芝蓮「好旺角」月底結業

最早被列入藍店之一的快餐連鎖店吉野家，接連被杯葛、「裝修」，其中兩間分店已結業。於近日武漢肺炎疫情下，生意雪上加霜，其中三間分店有意棄租，業主已在市場招租找尋新租客。吉野家先後縮減共五間分店，連同集團旗下的「Miss蜜絲米線」亦告結業。

同系Miss蜜絲米線結束旺角店

吉野家位於都會噔與灣仔道樂基中心的分店，月前已結業。樂基中心的業主現正以月租28萬元招租，較大半年前市值租金低約三成。吉野家於2010年以月租14萬元租用該舖，2013年加租至15.4萬元，今年1月尾租約到期後交吉。

吉野家另有兩間分店未完約，業主已於市場放租尋找新租客。其中兩間分店，分別位於銅鑼灣及旺角區；銅鑼灣京都廣場地庫分店、面積達4,792方呎的大舖，租期本於今年10月才完結，但該舖已正在市場放租，叫價月租32萬元，租金相較大半年前市值租金下跌達三成。

至於旺角豉油街2,300呎舖位，租期至今年4月便會完結，目前已知吉野家將在租期屆滿後遷出，業主正開價28.8萬元招租，較大半年前市值租金同樣低逾三成。

餘下一家是吉野家自資舖。該舖位於上海街金海大廈地舖連1樓，據店舖代理透露，吉野家或有關人士持有該舖自用多年，該舖地下面積900方呎、1樓面積4,000方呎，合共4,900方呎，現以月租30萬元招租。

有物業代理指出，一般店舖業主其實都沒理會黃、藍政治，都是「跟租約辦事，好少講感情」，一般要租客在租期屆滿後、或成功頂租才讓租戶退租；他指在現時肺炎疫情影響下，餐飲業首當其衝，經營困難，不排除有更多連鎖餐飲集團縮減分店。

另外一家受吉野家牽連的米線店「Miss蜜絲米線」，亦已結業。該店位於彌敦道，地舖連1樓合共6,310呎，據了解生意一向不俗，惟被網民指該店由吉野家香港代理商合興創辦，故同被列為藍店遭杯葛。翻查資料，其廣告版權來自一家BVI公司，不過公司董事包括吉野家營運總監陳錫堯，註冊地亦為合興工業大廈。

吉野家的豉油街地舖早前被「裝修」，要封上圍板，此舖租期於4月完結。

全港吉舖數目或再升兩成

記者在旺角及銅鑼灣鬧市視察，發現該兩個核心零售區已淪重災區，部份街道平均每行30米就有一間吉舖。不少前身是名錶店、餐廳、OUTLET等連鎖店，空置多月仍未租出。

另一邊廂，部份昔日靚位街舖，即使大劈價仍然無人長租，最終淪為臨時舖，日租價格介乎數百元至5,000元。有市場學家估計，若市況再差，全港吉舖數目或再升兩成。

我就係要呢D.gif

日資all in

Miss蜜絲米線
咩黎 聽都未聽過

都係唔合理，太貴，根本唔應該咁撚貴